\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{fancybox}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\definecolor{bordeaux}{RGB}{128,0,32}
\definecolor{mydarkgreen}{RGB}{0,100,0}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{angles,quotes,calc}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{multicol}


\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newenvironment{solution}
{\renewcommand\qedsymbol{$\blacksquare$}
	\begin{proof}[Solution]}
	{\end{proof}}
\renewcommand\qedsymbol{$\blacksquare$}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper,
	twoside, % Enable two-sided mode
	body={183.5mm,265mm},  % 195mm (original) - 11.5mm (increase) = 183.5mm
	inner=20mm,  % Margin for the side near the binding
	outer=8.5mm, % Margin for the side far from the binding
	top=15mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Le triangle et ses angles \\ Fiche d'exercices}
\rhead{Mathématiques - 5e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{C://Users//cyril//Documents//2023-2024//Images Récurrantes//by.pdf}}

\usepackage{xcolor}

\setstretch{1}

\setlength\parindent{0pt}

\newcommand{\handtext}[1]{{\cursive \textit{#1}}}

\newcommand{\grayovalbox}[1]{
	\begin{tikzpicture}[baseline=-0.4em]
		\node[draw, rounded corners=8pt, fill=lightgray, inner sep=4pt] {#1};
	\end{tikzpicture}
}

\newcommand{\redovalbox}[1]{
	\begin{tikzpicture}[baseline=-0.4em]
		\node[draw, rounded corners=8pt, fill=myred!20, inner sep=4pt] {#1};
	\end{tikzpicture}
}

\newcommand{\blueovalbox}[1]{
	\begin{tikzpicture}[baseline=-0.4em]
		\node[draw, rounded corners=8pt, fill=myblue!20, inner sep=4pt] {#1};
	\end{tikzpicture}
}

\newcommand{\greenovalbox}[1]{
	\begin{tikzpicture}[baseline=-0.4em]
		\node[draw, rounded corners=8pt, fill=mygreen!2.5, inner sep=4pt] {#1};
	\end{tikzpicture}
}


\begin{document}
\begin{center}
\setlength{\fboxsep}{2mm}% définir l'écart
\setlength{\fboxrule}{0.5mm} % définir l'épaisseur du trait
\fbox{\large{\textbf{Le triangle et ses angles - Exercices}}}
\end{center}
\noindent \begin{minipage}{0.48\textwidth}
\noindent \textbf{\ovalbox{1}}
Dans chaque cas, calculer la mesure de l'angle inconnu.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
	% Coordonnées des points
	\coordinate (A) at (1,10);
	\coordinate (B) at (0,3);
	\coordinate (C) at (5,7);
	
	% Angles
	\pic [draw, blue, angle radius=5mm, line width=0.75pt] {angle=B--A--C} ;
	\pic [draw, mydarkgreen, angle radius=5mm, line width=0.75pt] {angle=A--C--B} ;
	\pic [draw, red, angle radius=5mm, line width=0.75pt] {angle=C--B--A} ;
	
	% Mesure angles
	\node[below, blue] at (1.75,9) {\footnotesize $61\degres$} ;
	\node[left, mydarkgreen] at (4,7) {\footnotesize $76\degres$} ; 
	\node[above left, red] at (1.25,4) {\footnotesize ?} ;
	
	\coordinate (D) at (5,1);
	\coordinate (E) at (6,5);
	\coordinate (F) at (10,6);
	
	% Angles
	\pic [draw, blue, angle radius=3mm, line width=0.75pt] {angle=D--E--F} ;
	\pic [draw, mydarkgreen, angle radius=5mm, line width=0.75pt] {angle=E--F--D} ;
	\pic [draw, red, angle radius=5mm, line width=0.75pt] {angle=F--D--E} ;
	
	% Mesure angles (avant de connaître la commande `pic`)
	\node[blue] at (7,4.25) {\footnotesize $118\degres$} ;
	\node[left, mydarkgreen] at (9.4,5.25) {\footnotesize $31\degres$} ; 
	\node[above, red] at (5.75,2) {\footnotesize ?} ;
	
	\coordinate (G) at (8,10);
	\coordinate (H) at (12,7);
	\coordinate (I) at (14,10);
	
	% Angles
	\pic [draw, blue, angle radius=5mm, line width=0.75pt] {angle=H--G--I} ;
	\pic [draw, mydarkgreen, angle radius=5mm, line width=0.75pt] {angle=G--I--H} ;
	\pic [draw, red, angle radius=5mm, line width=0.75pt] {angle=I--H--G} ;
	
	% Mesure angles (avant de connaître la commande `pic`)
	\node[below right, blue] at (9,10) {\footnotesize $39\degres$} ;
	\node[below left, mydarkgreen] at (13.25,10) {\footnotesize $56\degres$} ; 
	\node[above, red] at (11.75,8) {\footnotesize ?} ;
	
	
	% Dessin des segments avec décorations
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] 
	(A) --  (B) ;
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] 
	(B) -- (C) ;
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] 
	(C) --  (A) ;
	
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] 
	(D) --  (E) ;
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] 
	(E) -- (F) ;
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] 
	(D) --  (F) ;
	
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] 
	(G) --  (H) ;
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] 
	(G) -- (I) ;
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] 
	(H) --  (I) ;
	
	% Étiquettes des points
	\node[above] at (A) {$A$};
	\node[below left] at (B) {$B$};
	\node[right] at (C) {$C$};
	\node[below] at (D) {$D$};
	\node[above left] at (E) {$E$};
	\node[above right] at (F) {$F$};
	\node[left] at (G) {$G$};
	\node[below] at (H) {$H$};
	\node[above right] at (I) {$I$};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\vspace{-0.75cm}

\begin{center}
\includegraphics[width=1\textwidth]{GirlSupplémentaire.pdf}
\end{center}

\noindent \textbf{\ovalbox{2}}
Dans chaque cas, déterminer la mesure de l'angle inconnu. Justifier votre réponse.
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.45]
	% Coordonnées des points
	\coordinate (J) at (1,6);
	\coordinate (K) at (1,2);
	\coordinate (L) at (8,2);
	
	% Angles
	\pic [draw, blue, angle radius=5mm, line width=0.75pt] {angle=J--L--K} ;
	\pic [draw, mydarkgreen, angle radius=3mm, angle eccentricity=1.5, line width=0.75pt] {right angle=L--K--J};
	\pic [draw, red, angle radius=5mm, line width=0.75pt] {angle=K--J--L} ;
	
	% Mesure angles (avant de connaître la commande `pic`)
	\node[above, blue] at (6,1.9) {\footnotesize $29\degres$} ; 
	\node[below, red] at (1.5,5) {\footnotesize ?} ;
	
	\coordinate (M) at (5,8);
	\coordinate (N) at (10,3);
	\coordinate (O) at (9,10);
	
	% Angles
	\pic [draw, blue, angle radius=3mm, line width=0.75pt] {angle=N--M--O} ;
	\pic [draw, red, angle radius=5mm, line width=0.75pt] {angle=O--N--M} ;
	
	% Codage égalité de longueur
	\draw[line width=0.75pt] ($($(M)!0.49!(N)$)!0.3cm!90:(N)$) -- ($($(M)!0.49!(N)$)!0.3cm!-90:(N)$);
	\draw[line width=0.75pt] ($($(O)!0.49!(N)$)!0.3cm!90:(N)$) -- ($($(O)!0.49!(N)$)!0.3cm!-90:(N)$);
	\draw[line width=0.75pt] ($($(M)!0.51!(N)$)!0.3cm!90:(N)$) -- ($($(M)!0.51!(N)$)!0.3cm!-90:(N)$);
	\draw[line width=0.75pt] ($($(O)!0.51!(N)$)!0.3cm!90:(N)$) -- ($($(O)!0.51!(N)$)!0.3cm!-90:(N)$);
	
	% Mesure angles (avant de connaître la commande `pic`)
	\node[right, blue] at (5.5,8) {\footnotesize $72\degres$} ;
	\node[above left, red] at (9.75,4) {\footnotesize ?} ;
	
	\coordinate (P) at (13,6);
	\coordinate (Q) at (16,2);
	\coordinate (R) at (16.9,8.3);
	
	% Angles
	\pic [draw, red, angle radius=5mm, line width=0.75pt] {angle=Q--P--R} ;
	
	% Mesure angles
	\node[right, red] at (14,6) {\footnotesize ?} ;
	
	% Codage égalité
		% Codage égalité de longueur
	\draw[line width=0.75pt] ($($(P)!0.5!(Q)$)!0.3cm!90:(Q)$) -- ($($(P)!0.5!(Q)$)!0.3cm!-90:(Q)$);
	\draw[line width=0.75pt] ($($(P)!0.5!(R)$)!0.3cm!90:(R)$) -- ($($(P)!0.5!(R)$)!0.3cm!-90:(R)$);
	\draw[line width=0.75pt] ($($(Q)!0.5!(R)$)!0.3cm!90:(R)$) -- ($($(Q)!0.5!(R)$)!0.3cm!-90:(R)$);
	
	% Dessin des segments avec décorations
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] 
	(K) --  (J) ;
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] 
	(J) -- (L) ;
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] 
	(K) --  (L) ;
	
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] 
	(M) --  (O) ;
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] 
	(M) -- (N) ;
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] 
	(N) --  (O) ;
	
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] 
	(P) --  (R) ;
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] 
	(P) -- (Q) ;
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] 
	(Q) --  (R) ;
	
	% Étiquettes des points
	\node[above] at (J) {$J$};
	\node[below left] at (K) {$K$};
	\node[right] at (L) {$L$};
	\node[below left] at (M) {$M$};
	\node[below right] at (N) {$N$};
	\node[above right] at (O) {$O$};
	\node[left] at (P) {$P$};
	\node[below] at (Q) {$Q$};
	\node[above right] at (R) {$R$};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\textbf{\ovalbox{3}} Sans figure ! 
\begin{enumerate}[label=\alph*)]
\item $PIF$ est un triangle tel que $\widehat{IFP}~=~44\degres$ et $\widehat{FPI}~=~40\degres$. \\ Calculer la mesure de $\widehat{PIF}$.
\item $COL$ est un triangle tel que $\widehat{CLO}~=~5,5\degres$ et $\widehat{LCO}~=~160,5\degres$. \\ Calculer la mesure de $\widehat{COL}$.
\end{enumerate}
\end{minipage}
\hfill\vline\hfill
\noindent \begin{minipage}{0.48\textwidth}
\textbf{\ovalbox{3} (suite)}
\begin{enumerate}[label=\alph*)]
	\setcounter{enumi}{2}
	\item $REC$ est un triangle rectangle en $R$ tel que $\widehat{RCE}~=~31,4\degres$. \\ Calculer la mesure $\widehat{REC}$.
	\item $ISO$ est un triangle isocèle en $O$ tel que $\widehat{IOS}~=~66,7\degres$. \\ Calculer la mesure $\widehat{ISO}$.
	\item $CEL$ est un triangle isocèle en $L$ tel que $\widehat{CEL}~=~28,4\degres$. \\ Calculer la mesure $\widehat{CEL}$.
\end{enumerate}	
\medskip

\textbf{\ovalbox{4}} Morgan a mesuré les angles des différents triangles ci-dessous. Dire pour quel triangle, Morgan a fait des erreurs de mesure. Justifier votre réponse.

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.45]
	% Coordonnées des points
	\coordinate (T) at (1,2);
	\coordinate (R) at (3,6);
	\coordinate (I) at (9,4);
	
	% Angles
	\pic [draw, blue, angle radius=5mm, angle eccentricity=1.5, pic text={\emph{\textcursive{100\hspace{1mm}\degres}}}, pic text options={scale=0.75, blue}] {angle=T--R--I};
	\pic [draw, mydarkgreen, angle radius=5mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.75, pic text={\emph{\textcursive{32\hspace{1mm}\degres}}}, pic text options={scale=0.75, mydarkgreen}] {angle=R--I--T};
	\pic [draw, red, angle radius=5mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.75, pic text={\emph{\textcursive{49\hspace{1mm}\degres}}}, pic text options={scale=0.75, red}] {angle=I--T--R} ;
	
	% Étiquettes des points
	\node[below left] at (T) {$T$};
	\node[above] at (R) {$R$};
	\node[right] at (I) {$I$};
	
		% Dessin des segments avec décorations
	\draw[line width=0.75pt] (T) --  (R) ;
	\draw[line width=0.75pt] (R) -- (I) ;
	\draw[line width=0.75pt] (T) --  (I) ;
	
	
	% Coordonnées des points
	\coordinate (V) at (11,6);
	\coordinate (U) at (17,3);
	\coordinate (E) at (11,2);
	
	% Angles
	\pic [draw, blue, angle radius=5mm, angle eccentricity=1.5, pic text={\emph{\textcursive{63\hspace{1mm}\degres}}}, pic text options={scale=0.75, blue}] {angle=E--V--U};
	\pic [draw, mydarkgreen, angle radius=5mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.75, pic text={\emph{\textcursive{36\hspace{1mm}\degres}}}, pic text options={scale=0.75, mydarkgreen}] {angle=V--U--E};
	\pic [draw, red, angle radius=5mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.75, pic text={\emph{\textcursive{81\hspace{1mm}\degres}}}, pic text options={scale=0.75, red}] {angle=U--E--V} ;
	
	% Étiquettes des points
	\node[above] at (V) {$V$};
	\node[right] at (U) {$U$};
	\node[below] at (E) {$E$};
	
	% Dessin des segments avec décorations
	\draw[line width=0.75pt] (V) --  (E) ;
	\draw[line width=0.75pt] (U) -- (V) ;
	\draw[line width=0.75pt] (E) --  (U) ;
\end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}[scale=0.45]
	% Coordonnées des points
	\coordinate (L) at (0,6);
	\coordinate (O) at (8,3);
	\coordinate (G) at (9.5,7);
	
	% Angles
	\pic [draw, blue, angle radius=3mm, angle eccentricity=1.5, line width=0.75pt] {right angle=G--O--L};
	\pic [draw, mydarkgreen, angle radius=5mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.75, pic text={\emph{\textcursive{63\hspace{1mm}\degres}}}, pic text options={scale=0.75, mydarkgreen}] {angle=L--G--O};
	\pic [draw, red, angle radius=7mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.75, pic text={\emph{\textcursive{27\hspace{1mm}\degres}}}, pic text options={scale=0.75, red}] {angle=O--L--G} ;
	
	% Étiquettes des points
	\node[left] at (L) {$L$};
	\node[below] at (O) {$O$};
	\node[right] at (G) {$G$};
	
	% Dessin des segments avec décorations
	\draw[line width=0.75pt] (L) --  (O) ;
	\draw[line width=0.75pt] (G) -- (O) ;
	\draw[line width=0.75pt] (G) --  (L) ;
	
	% Coordonnées des points
	\coordinate (M) at (12.5,5);
	\coordinate (A) at (15,0);
	\coordinate (P) at (10,0);
	
	% Angles
	\pic [draw, mydarkgreen, angle radius=5mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.75, pic text={\emph{\textcursive{43\hspace{1mm}\degres}}}, pic text options={scale=0.75, mydarkgreen}] {angle=P--M--A};
	\pic [draw, red, angle radius=5mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.75, pic text={\emph{\textcursive{63\hspace{1mm}\degres}}}, pic text options={scale=0.75, red}] {angle=A--P--M} ;
	
	% Étiquettes des points
	\node[above] at (M) {$M$};
	\node[right] at (A) {$A$};
	\node[left] at (P) {$P$};
	
	% Dessin des segments avec décorations
	\draw[line width=0.75pt] (M) --  (P) ;
	\draw[line width=0.75pt] (A) -- (M) ;
	\draw[line width=0.75pt] (P) --  (A) ;
	
	% Codage égalité de longueur
	\draw[line width=0.75pt] ($($(M)!0.5!(A)$)!0.3cm!90:(A)$) -- ($($(M)!0.5!(A)$)!0.3cm!-90:(A)$);
	\draw[line width=0.75pt] ($($(M)!0.5!(P)$)!0.3cm!90:(P)$) -- ($($(M)!0.5!(P)$)!0.3cm!-90:(P)$);
\end{tikzpicture}

\begin{tikzpicture}[scale=0.45]
	% Coordonnées des points
	\coordinate (P) at (0,0);
	\coordinate (C) at (6,0);
	\coordinate (S) at (3,5.2);
	
	% Angles
	\pic [draw, blue, angle radius=5mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.75, pic text={\emph{\textcursive{62\hspace{1mm}\degres}}}, pic text options={scale=0.75, blue}] {angle=C--P--S};
	\pic [draw, mydarkgreen, angle radius=5mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.75, pic text={\emph{\textcursive{57\hspace{1mm}\degres}}}, pic text options={scale=0.75, mydarkgreen}] {angle=P--S--C};
	\pic [draw, red, angle radius=5mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.75, pic text={\emph{\textcursive{61\hspace{1mm}\degres}}}, pic text options={scale=0.75, red}] {angle=S--C--P} ;
	
	% Étiquettes des points
	\node[left] at (P) {$P$};
	\node[right] at (C) {$C$};
	\node[above] at (S) {$S$};
	
	% Dessin des segments avec décorations
	\draw[line width=0.75pt] (P) --  (S) ;
	\draw[line width=0.75pt] (C) -- (P) ;
	\draw[line width=0.75pt] (S) --  (C) ;
	
	% Codage égalité de longueur
	\draw[line width=0.75pt] ($($(P)!0.48!(C)$)!0.3cm!90:(C)$) -- ($($(P)!0.48!(C)$)!0.3cm!-90:(C)$);
	\draw[line width=0.75pt] ($($(P)!0.52!(C)$)!0.3cm!90:(C)$) -- ($($(P)!0.52!(C)$)!0.3cm!-90:(C)$);
	\draw[line width=0.75pt] ($($(P)!0.48!(S)$)!0.3cm!90:(S)$) -- ($($(P)!0.48!(S)$)!0.3cm!-90:(S)$);
	\draw[line width=0.75pt] ($($(P)!0.52!(S)$)!0.3cm!90:(S)$) -- ($($(P)!0.52!(S)$)!0.3cm!-90:(S)$);
	\draw[line width=0.75pt] ($($(S)!0.48!(C)$)!0.3cm!90:(C)$) -- ($($(S)!0.48!(C)$)!0.3cm!-90:(C)$);
	\draw[line width=0.75pt] ($($(S)!0.52!(C)$)!0.3cm!90:(C)$) -- ($($(S)!0.52!(C)$)!0.3cm!-90:(C)$);
	
	% Coordonnées des points
	\coordinate (H) at (7,5);
	\coordinate (U) at (11,1);
	\coordinate (N) at (15,2);
	
	% Angles
	\pic [draw, blue, angle radius=3mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.75, pic text={\emph{\textcursive{34\hspace{1mm}\degres}}}, pic text options={scale=0.75, blue}] {angle=N--U--H};
	\pic [draw, mydarkgreen, angle radius=4mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=2, pic text={\emph{\textcursive{121\hspace{1mm}\degres}}}, pic text options={scale=0.75, mydarkgreen}] {angle=H--N--U};
	\pic [draw, red, angle radius=8mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.5, pic text={\emph{\textcursive{~24\hspace{1mm}\degres}}}, pic text options={scale=0.75, red}] {angle=U--H--N} ;
	
	% Étiquettes des points
	\node[above] at (H) {$H$};
	\node[below] at (U) {$U$};
	\node[right] at (N) {$N$};
	
	% Dessin des segments avec décorations
	\draw[line width=0.75pt] (H) --  (U) ;
	\draw[line width=0.75pt] (U) -- (N) ;
	\draw[line width=0.75pt] (N) --  (H) ;
\end{tikzpicture}
\end{center}
\vspace{-0.25cm}

\textbf{\ovalbox{5}} À partir de la figure ci-dessous :
\begin{enumerate}[label=\alph*)]
\item Calculer, en justifiant, la mesure de l'angle $\widehat{CAB}$ sachant que les points $A$, $D$ et $B$ sont alignés.
\item Réaliser la figure avec $AD~=~4~\textrm{cm}$.
\end{enumerate}
\vspace{-0.5cm}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
	% Coordonnées des points
	\coordinate (A) at (0,5);
	\coordinate (B) at (9,1);
	\coordinate (C) at (8,6);
	\coordinate (D) at (5.51,2.55);
	
	% Angles
	\pic [draw, blue, angle radius=5mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.75, pic text={$55\degres$}, pic text options={scale=1, blue}] {angle=C--B--D};
	\pic [draw, mydarkgreen, angle radius=5mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.75, pic text={$78\degres$}, pic text options={scale=1, mydarkgreen}] {angle=B--D--C};
	\pic [draw, red, angle radius=5mm, line width=0.75pt] {angle=A--C--D} ;
	\pic [draw, red, angle radius=5mm, line width=0.75pt] {angle=D--C--B} ;
	
	% Étiquettes des points
	\node[left] at (A) {$A$};
	\node[right] at (B) {$B$};
	\node[above] at (C) {$C$};
	\node[below] at (D) {$D$};
	
	% Dessin des segments avec décorations
	\draw[line width=0.75pt] (A) --  (B) ;
	\draw[line width=0.75pt] (C) -- (D) ;
	\draw[line width=0.75pt] (B) --  (C) ;
	\draw[line width=0.75pt] (A) --  (C) ;
	
	\pic [draw, red, angle radius=5mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1, pic text={l}, pic text options={scale=0.75, red, rotate=-55}] {angle=A--C--D} ;
	\pic [draw, red, angle radius=5mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1, pic text={l}, pic text options={scale=0.75, red, rotate=-7.5}] {angle=D--C--B} ;
\end{tikzpicture}
\end{center}

\end{minipage}
\clearpage

\begin{minipage}{0.48\textwidth}

\textbf{\ovalbox{6}} Déterminer par le calcul la mesure de l'angle $\widehat{OEF}$.
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
		% Coordonnées des points
		\coordinate (A) at (0.67,2.77);
		\coordinate (B) at (4,7);
		\coordinate (C) at (6.5,8);
		\coordinate (D) at (11,4);
		\coordinate (E) at (12.6,0);
		\coordinate (F) at (5.7,0);
		\coordinate (O) at (6,2);
		
		% Angles
		\pic [draw, blue, angle radius=10mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.5, pic text={$21\degres$}, pic text options={scale=1, blue}] {angle=F--A--O};
		\pic [draw, mydarkgreen, angle radius=5mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.5, pic text={$70\degres$}, pic text options={scale=1, mydarkgreen}] {angle=O--F--A};
		\pic [draw, purple, angle radius=5mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.75, pic text={$51\degres$}, pic text options={scale=1, purple}] {angle=D--E--O};
		\pic [draw, orange, angle radius=4mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.75, pic text={$63\degres$}, pic text options={scale=1, orange}] {angle=B--C--O};
		\pic [draw, cyan, angle radius=5mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.75, pic text={$53\degres$}, pic text options={scale=1, cyan}] {angle=O--C--D};
		\pic [draw, red, angle radius=3mm, angle eccentricity=1.5, line width=0.75pt] {right angle=O--B--C};
		\pic [draw, red, angle radius=3mm, angle eccentricity=1.5, line width=0.75pt] {right angle=O--D--E};
		
		% Étiquettes des points
		\node[left] at (A) {$A$};
		\node[above left] at (B) {$B$};
		\node[above] at (C) {$C$};
		\node[right] at (D) {$D$};
		\node[right] at (E) {$E$};
		\node[below] at (F) {$F$};
		\node[below] at (O) {$~~~O$};
		
		% Dessin des segments avec décorations
		\draw[line width=0.75pt] (A) --  (B) -- (C) -- (D) -- (E) -- (F) -- cycle ;
		\draw[line width=0.75pt] (A) -- (O) ;
		\draw[line width=0.75pt] (B) --  (O) ;
		\draw[line width=0.75pt] (C) --  (O) ;
		\draw[line width=0.75pt] (D) --  (O) ;
		\draw[line width=0.75pt] (E) -- (O) ;
		\draw[line width=0.75pt] (F) --  (O) ;
		
		% Codage égalité de longueur
		\draw[line width=0.75pt] ($($(C)!0.48!(O)$)!0.3cm!90:(O)$) -- ($($(C)!0.48!(O)$)!0.3cm!-90:(O)$);
		\draw[line width=0.75pt] ($($(C)!0.52!(O)$)!0.3cm!90:(O)$) -- ($($(C)!0.52!(O)$)!0.3cm!-90:(O)$);
		\draw[line width=0.75pt] ($($(C)!0.48!(D)$)!0.3cm!90:(D)$) -- ($($(C)!0.48!(D)$)!0.3cm!-90:(D)$);
		\draw[line width=0.75pt] ($($(C)!0.52!(D)$)!0.3cm!90:(D)$) -- ($($(C)!0.52!(D)$)!0.3cm!-90:(D)$);
		
		\draw[line width=0.75pt] ($($(E)!0.52!(O)$)!0.3cm!90:(O)$) -- ($($(E)!0.48!(O)$)!0.3cm!-90:(O)$);
		\draw[line width=0.75pt] ($($(E)!0.48!(O)$)!0.3cm!90:(O)$) -- ($($(E)!0.52!(O)$)!0.3cm!-90:(O)$);
		\draw[line width=0.75pt] ($($(F)!0.52!(E)$)!0.3cm!90:(E)$) -- ($($(F)!0.48!(E)$)!0.3cm!-90:(E)$);
		\draw[line width=0.75pt] ($($(F)!0.48!(E)$)!0.3cm!90:(E)$) -- ($($(F)!0.52!(E)$)!0.3cm!-90:(E)$);
		
		\draw[line width=0.75pt] ($($(B)!0.5!(O)$)!0.3cm!90:(O)$) -- ($($(B)!0.5!(O)$)!0.3cm!-90:(O)$);
		\draw[line width=0.75pt] ($($(O)!0.45!(A)$)!0.3cm!90:(A)$) -- ($($(O)!0.45!(A)$)!0.3cm!-90:(A)$);
		\draw[line width=0.75pt] ($($(A)!0.5!(B)$)!0.3cm!90:(B)$) -- ($($(A)!0.5!(B)$)!0.3cm!-90:(B)$);
	\end{tikzpicture}
\end{center}

\textbf{\ovalbox{7}} \emph{Calculs, démonstration, construction}
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=0.45]
	% Coordonnées des points
	\coordinate (T) at (0,0);
	\coordinate (U) at (6,0);
	\coordinate (V) at (8.02,5.65);
	\coordinate (W) at (16.05,0);
	
	% Angles
	\pic [draw, blue, angle radius=10mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.5, pic text={\textcursive{\emph{35\hspace{1mm}°}}}, pic text options={scale=0.8, blue}] {angle=U--T--V};

	% Étiquettes des points
	\node[left] at (T) {$T$};
	\node[below] at (U) {$U$};
	\node[above] at (V) {$V$};
	\node[right] at (W) {$W$};
	
	% Dessin des segments avec décorations
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] (T) --  (V) -- (W) -- cycle ;
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] (V) -- (U) ;
	
	% Codage égalité de longueur
	\draw[line width=0.75pt] ($($(T)!0.49!(V)$)!0.3cm!90:(V)$) -- ($($(T)!0.49!(V)$)!0.3cm!-90:(V)$);
	\draw[line width=0.75pt] ($($(T)!0.51!(V)$)!0.3cm!90:(V)$) -- ($($(T)!0.51!(V)$)!0.3cm!-90:(V)$);
	\draw[line width=0.75pt] ($($(V)!0.49!(W)$)!0.3cm!90:(W)$) -- ($($(V)!0.49!(W)$)!0.3cm!-90:(W)$);
	\draw[line width=0.75pt] ($($(V)!0.51!(W)$)!0.3cm!90:(W)$) -- ($($(V)!0.51!(W)$)!0.3cm!-90:(W)$);
	
	
	\draw[line width=0.75pt] ($($(T)!0.5!(U)$)!0.3cm!90:(U)$) -- ($($(T)!0.5!(U)$)!0.3cm!-90:(U)$);
	\draw[line width=0.75pt] ($($(U)!0.5!(V)$)!0.3cm!90:(V)$) -- ($($(U)!0.5!(V)$)!0.3cm!-90:(V)$);
\end{tikzpicture}
\end{center}
	Sur la figure ci-dessous, réalisée à main levée, les points $T$, $U$ et $W$ sont alignés.
\begin{enumerate}[label=\alph*)]
	\item En utilisant les indications présentes sur la figure, déterminer les mesures des angles : $\widehat{TVU}$, $\widehat{VUT}$, $\widehat{WUV}$ et $\widehat{UVW}$.
	\item Que peut-on dire du triangle $UVW$ ? Justifier votre réponse.
	\item Construire la figure avec $VU~=~5~\textrm{cm}$.
\end{enumerate}

\begin{center}
	\includegraphics[width=1\textwidth]{BoyInegTriang.pdf}
\end{center}

\end{minipage}
\hfill\vline\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\noindent \textbf{\ovalbox{8}}
Est-il possible de tracer les deux triangles tracés à main levée ci-dessous ? Justifier.
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
	% Coordonnées des points
	\coordinate (A) at (2.5,2);
	\coordinate (B) at (0,0);
	\coordinate (C) at (5,0);
	
	\coordinate (G) at (6,3);
	\coordinate (E) at (9,-2);
	\coordinate (F) at (12,0);
	
	% Étiquettes des points
	\node[above] at (A) {$A$};
	\node[left] at (B) {$B$};
	\node[right] at (C) {$C$};
	
	% Dessin des segments avec décorations
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] (A) --  (B) node[midway, above, scale=0.8, rotate=35] {\textcursive{\emph{3,1~cm}}};
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] (C) --  (B) node[midway, below, scale=0.8] {\textcursive{\emph{6,5~cm}}};
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] (A) --  (C);
	
	% Codage égalité de longueur
	\draw[line width=0.75pt] ($($(A)!0.5!(B)$)!0.3cm!90:(B)$) -- ($($(A)!0.5!(B)$)!0.3cm!-90:(B)$);
	\draw[line width=0.75pt] ($($(A)!0.5!(C)$)!0.3cm!90:(C)$) -- ($($(A)!0.5!(C)$)!0.3cm!-90:(C)$);
	
	
	% Étiquettes des points
	\node[left] at (G) {$G$};
	\node[below] at (E) {$E$};
	\node[right] at (F) {$F$};
	
	% Dessin des segments avec décorations
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] (G) --  (E) node[midway, below, scale=0.8, rotate=-60] {\textcursive{\emph{6,8~cm}}};
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] (E) --  (F) node[midway, below, scale=0.8, rotate=45] {\textcursive{\emph{4,7~cm}}};
	\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] (G) --  (F) node[midway, above, scale=0.8, rotate=-30] {\textcursive{\emph{11,5~cm}}};
\end{tikzpicture}
\end{center}

\textbf{\ovalbox{9}}
Dans chacun des cas suivants, indique, sans le construire, si les trois segments donnés peuvent être les côtés d'un même triangle.
\begin{enumerate}[label=\alph*)]
\item En effectuant les calculs.
\end{enumerate}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
	\draw[line width=0.75pt] (0,0) -- (1.8,0) node[midway, above, scale=1] {$1,8~\textrm{cm}$};
	\draw[line width=0.75pt] (0,0) -- ++(0,0.1) -- ++(0,-0.2);
	\draw[line width=0.75pt] (1.8,0) -- ++(0,0.1) -- ++(0,-0.2);
	
	\draw[line width=0.75pt] (2.3,0) -- (3.8,0) node[midway, above, scale=1] {$1,5~\textrm{cm}$};
	\draw[line width=0.75pt] (2.3,0) -- ++(0,0.1) -- ++(0,-0.2);
	\draw[line width=0.75pt] (3.8,0) -- ++(0,0.1) -- ++(0,-0.2);
	
	\draw[line width=0.75pt] (4.3,0) -- (6.7,0) node[midway, above, scale=1] {$2,4~\textrm{cm}$};
	\draw[line width=0.75pt] (4.3,0) -- ++(0,0.1) -- ++(0,-0.2);
	\draw[line width=0.75pt] (6.7,0) -- ++(0,0.1) -- ++(0,-0.2);
\end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}[label=\alph*)]
\setcounter{enumi}{1}
\item En mesurant les longueurs au $\textrm{mm}$ près et en effectuant les calculs nécessaires.
\end{enumerate}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
	\draw[line width=0.75pt] (0,0) -- (7,0) ;
	\draw[line width=0.75pt] (0,0) -- ++(0,0.1) -- ++(0,-0.2);
	\draw[line width=0.75pt] (7,0) -- ++(0,0.1) -- ++(0,-0.2);
	
	\draw[line width=0.75pt] (0,-0.5) -- (3.5,-0.5) ;
	\draw[line width=0.75pt] (0,-0.5) -- ++(0,0.1) -- ++(0,-0.2);
	\draw[line width=0.75pt] (3.5,-0.5) -- ++(0,0.1) -- ++(0,-0.2);
	
	\draw[line width=0.75pt] (0,-1) -- (3,-1) ;
	\draw[line width=0.75pt] (0,-1) -- ++(0,0.1) -- ++(0,-0.2);
	\draw[line width=0.75pt] (3,-1) -- ++(0,0.1) -- ++(0,-0.2);
\end{tikzpicture}
\end{center}
\medskip

\noindent \textbf{\ovalbox{10}} Faire le bon choix ! 
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
$8~\textrm{cm}$ & $5~\textrm{cm}$ & $12~\textrm{cm}$ & $2~\textrm{cm}$ \\ \hline
$10~\textrm{cm}$ & $12~\textrm{cm}$ & $15~\textrm{cm}$ & $10~\textrm{cm}$ \\ \hline
$9~\textrm{cm}$ & $3~\textrm{cm}$ & $5~\textrm{cm}$ & $7~\textrm{cm}$ \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
Dans le tableau ci-dessus, choisir trois nombres du tableau correspondant aux longueurs des côtés d'un triangle :
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
\item non constructible
\item isocèle
\setcounter{enumi}{2}
\item quelconque
\item de périmètre $13~\textrm{cm}$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\medskip

\noindent \textbf{\ovalbox{11}} Avec la règle et le compas \\
Soit un segment $[AB]$ mesurant $7~\textrm{cm}$. Construire sur la même figure, lorsque cela est possible, des points $M$, $N$, $P$, $Q$, $R$ et $S$ du même côté de $(AB)$, vérifiant les conditions ci-dessous.
\begin{enumerate}[label=\alph*)]
\item $AM~=~6~\textrm{cm}$ et $BM~=~4,5~\textrm{cm}$.
\item $AN~=~4,8~\textrm{cm}$ et $BN~=~2,2~\textrm{cm}$.
\item $AP~=~5~\textrm{cm}$ et $BP~=~12~\textrm{cm}$.
\item $AQ~=~3,1~\textrm{cm}$ et $BQ~=~3~\textrm{cm}$.
\item $AR~=~6,5~\textrm{cm}$ et $BR~=~2,4~\textrm{cm}$.
\item $AS~=~11~\textrm{cm}$ et $BS~=~4~\textrm{cm}$.
\end{enumerate}

\end{minipage}
\clearpage


\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\noindent \textbf{\ovalbox{12}} Le périmètre d'un triangle est $18~\textrm{cm}$. Ce triangle peut-il avoir un côté de... \smallskip

\begin{minipage}{0.47\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\alph*)]
		\item $7~\textrm{cm}$
		\item $6,4~\textrm{cm}$
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.47\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\alph*)]
		\setcounter{enumi}{2}
		\item $10,5~\textrm{cm}$
		\item $9~\textrm{cm}$
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\smallskip

La réponse doit être justifiée.	

\noindent \textbf{\ovalbox{13}}
Reproduire en vraie grandeur, les triangles suivants :
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
		% Coordonnées des points
		\coordinate (C) at (0,3);
		\coordinate (A) at (1,8);
		\coordinate (T) at (6,4);
		
		\coordinate (D) at (4,10);
		\coordinate (O) at (9,9);
		\coordinate (G) at (10,5);
		
		\coordinate (F) at (6,1);
		\coordinate (L) at (12,5);
		\coordinate (Y) at (13,0);
		
		% Étiquettes des points
		\node[left] at (C) {$C$};
		\node[above] at (A) {$A$};
		\node[right] at (T) {$T$};
		\node[above left] at (D) {$D$};
		\node[right] at (O) {$O$};
		\node[below] at (G) {$G$};
		\node[left] at (F) {$F$};
		\node[above right] at (L) {$L$};
		\node[below right] at (Y) {$Y$};
		
		% Dessin des segments avec décorations
		\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] (C) --  (A) node[midway, above, scale=0.8, rotate=85] {\textcursive{\emph{5,1~cm}}} ;
		\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] (A) --  (T) node[midway, above, scale=0.8, rotate=-30] {\textcursive{\emph{6,4~cm}}} ;
		\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] (C) --  (T) node[midway, below, scale=0.8, rotate=5] {\textcursive{\emph{6~cm}}} ;
		\path (O) -- (G) node[midway, above, scale=0.8, rotate=-80] {\textcursive{\emph{4,1~cm}}} ;
		\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] (D) --  (O) -- (G) -- cycle ; 
		\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] (F) --  (L) -- (Y) -- cycle ;
		\path (L) -- (Y) node[midway, above, scale=0.8, rotate=-80] {\textcursive{\emph{5,1~cm}}} ;
		\path (F) -- (Y) node[midway, below, scale=0.8, rotate=-10] {\textcursive{\emph{7,2~cm}}} ;
		
		%tracer les angles
		\pic [draw, blue, angle radius=3mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=2.25, pic text={\textcursive{\emph{115\hspace{1mm}°}}}, pic text options={scale=0.8, blue}] {angle=D--O--G};
		\pic [draw, red, angle radius=8mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.5, pic text={\textcursive{\emph{36\hspace{1mm}°}}}, pic text options={scale=0.8, red}] {angle=O--G--D};
		\pic [draw, mydarkgreen, angle radius=5mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.75, pic text={\textcursive{\emph{68\hspace{1mm}°}}}, pic text options={scale=0.8, blue}] {angle=F--L--Y};
		
	\end{tikzpicture}
\end{center}
\medskip

\noindent \textbf{\ovalbox{14}} Règle, compas et rapporteur !
Après avoir tracé une figure à main levée (en reportant les indications fournies), construire en vraie grandeur les triangles ci-dessous :
\begin{enumerate}[label=\alph*., left=0pt]
\item Le triangle $GHI$ tel que : \\ $GH~=7~\textrm{cm}$, $HI~=5~\textrm{cm}$ et $GI~=6~\textrm{cm}$.
\item Le triangle $MNO$ tel que : \\ $MN~=4,5~\textrm{cm}$, $MO~=7~\textrm{cm}$ et $\widehat{NMO}~=48\degres$.
\item Le triangle $DEF$ tel que : \\ $\widehat{FDE}~=45\degres$, $DE~=8~\textrm{cm}$ et $\widehat{DEF}~=28\degres$.
\item Le triangle $ABC$ tel que : \\ $AB~=4~\textrm{cm}$, $AC~=6,7~\textrm{cm}$ et $\widehat{BAC}~=132\degres$.
\end{enumerate}
\end{minipage}
\hfill\vline\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
\noindent \textbf{\ovalbox{15}} Construire et décrire...
\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
\item Reproduire en vraie grandeur la figure ci-dessous :
\end{enumerate}
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale=0.5]
		% Coordonnées des points
		\coordinate (R) at (6,8);
		\coordinate (S) at (0,0);
		\coordinate (T) at (10,0);
		\coordinate (U) at (14.93,7.46);
		\coordinate (V) at (0,10);
		
		% Étiquettes des points
		\node[above] at (V) {$V$};
		\node[below left] at (S) {$S$};
		\node[above] at (R) {$R$};
		\node[above right] at (U) {$U$};
		\node[below right] at (T) {$T$};
		
		% Dessin des segments avec décorations
		\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] (S) --  (R) -- (V) -- cycle ;
		\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] (T) --  (U) -- (R) -- cycle ; 
		\draw[decorate, decoration={random steps,segment length=10pt,amplitude=1pt}, line width=0.75pt] (S) --  (T) node[midway, yshift=2mm, above, scale=0.8] {\textcursive{\emph{7~cm}}};
		
		% Codage égalité de longueur
		\draw[line width=0.75pt] ($($(S)!0.5!(T)$)!0.3cm!90:(T)$) -- ($($(S)!0.5!(T)$)!0.3cm!-90:(T)$);
		\draw[line width=0.75pt] ($($(S)!0.5!(R)$)!0.3cm!90:(R)$) -- ($($(S)!0.5!(R)$)!0.3cm!-90:(R)$);
		\draw[line width=0.75pt] ($($(S)!0.5!(V)$)!0.3cm!90:(V)$) -- ($($(S)!0.5!(V)$)!0.3cm!-90:(V)$);
		
		% Codage égalité de longueur
		\draw[line width=0.75pt] ($($(R)!0.49!(T)$)!0.3cm!90:(T)$) -- ($($(R)!0.49!(T)$)!0.3cm!-90:(T)$);
		\draw[line width=0.75pt] ($($(R)!0.51!(T)$)!0.3cm!90:(T)$) -- ($($(R)!0.51!(T)$)!0.3cm!-90:(T)$);
		\draw[line width=0.75pt] ($($(R)!0.49!(U)$)!0.3cm!90:(U)$) -- ($($(R)!0.49!(U)$)!0.3cm!-90:(U)$);
		\draw[line width=0.75pt] ($($(R)!0.51!(U)$)!0.3cm!90:(U)$) -- ($($(R)!0.51!(U)$)!0.3cm!-90:(U)$);
		\draw[line width=0.75pt] ($($(T)!0.49!(U)$)!0.3cm!90:(U)$) -- ($($(T)!0.49!(U)$)!0.3cm!-90:(U)$);
		\draw[line width=0.75pt] ($($(T)!0.51!(U)$)!0.3cm!90:(U)$) -- ($($(T)!0.51!(U)$)!0.3cm!-90:(U)$);
		
		%tracer les angles
		\pic [draw, blue, angle radius=5mm, line width=0.75pt, angle eccentricity=1.75, pic text={\textcursive{\emph{53~°}}}, pic text options={scale=0.8, blue, xshift=1mm}] {angle=T--S--R};
		\pic [draw, red, angle radius=2.5mm, angle eccentricity=1.5, line width=0.75pt] {right angle=T--S--V};
		
	\end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}[label=\alph*)]
\setcounter{enumi}{1}
\item Écrire les différentes étapes qui t'ont permis de réaliser la construction sur ton cahier.
\item Identifier des triangles particuliers sur la figure. Calculer (quand cela est possible) la mesure des angles de cette figure.\end{enumerate}
\end{minipage}


\end{document}

